question 1)
#include "stdio.h"
int oddeven(int n)
{
  return n % 2 != 0  ;
}
int main()
{
  int n;
  printf("enter the number\n");
  scanf("%d",&n);
  printf("%d\n",oddeven(n));
  return 0;
}

output :
enter the number
7
1
enter the number
8
0

question 2)
#include "stdio.h"
void disp(int fact,int limit)
{
  for(int i = 1; i < limit; i++)
  {
    if( i % fact == 0) printf("%d\n",i);
  }
}
int main()
{
  int fact,limit;
  printf("please enter the factor and limit\n");
  scanf("%d",&fact);
  scanf("%d",&limit);
  disp(fact,limit);
  return 0;
}

output :
please enter the factor and limit
2
40
2
4
6
8
10
12
14
16
18
20
22
24
26
28
30
32
34
36
38

question 3)

#include "stdio.h"
int sum_of_nat(int n)
{
  return (n * (n+1))/2;
}
int main()
{
  int n;
  printf("please enter the nth natural number\n");
  scanf("%d",&n);
  printf("the sum of first %d natural number is %d\n",n,sum_of_nat(n));
  return 0;
}

output:
please enter the nth natural number
5
the sum of first 5 natural number is 15

question 4)

#include "stdio.h"
int odd(int n)
{
  return n * n;
}
int main(){
  int n;
  printf("first odd natural number\n");
  scanf("%d",&n);
  printf("the sum of first %d odd natural number is %d \n",n,odd(n));
  return 0;

}

output :
first odd natural number
5
the sum of first 5 odd natural number is 25

question 5)
#include "stdio.h"
int even(int n)
{
  return n *(n+1);
}
int main(){
  int n;
  printf("enter the nth value \n");
  scanf("%d",&n);
  printf("%d\n",even(n));
  return 0;
}
output:
enter the nth value
7
56

question 6)
#include "stdio.h"
int multfact(int n,int factor)
{
  int sum=0;
  for(int i=1;i<=n;i++)
  {
    sum = sum + factor*i;
  }
  return sum;
}
int main()
{
int n,factor;
printf("enter the value for n and factor\n");
scanf("%d",&n);
scanf("%d",&factor);
printf("%d",multfact(n,factor));
return 0;
}

output:
enter the value for n and factor
4
2
20

question 7)
#include "stdio.h"
int multfact(int n,int factor)
{
  int sum=0;
  for(int i=1;i<=n;i++)
  {
    sum = sum + factor*i;
  }
  return sum;
}
int sumofnatural(int n)
{
  return multfact(n,1);
}
int sumofevennatural(int n)
{
  return multfact(n,2);
}
int main()
{
  int n;
  printf("enter the value for n \n");
  scanf("%d",&n);
  printf("the sum of %d natural numbers is %d \n",n,sumofnatural(n));
  printf("the sum of %d even natural numbers is %d \n",n,sumofevennatural(n));
  return 0;
}

output:
enter the value for n
5
the sum of 5 natural numbers is 15
the sum of 5 even natural numbers is 30

question 8)
#include "stdio.h"
int factorial(int n)
{
  int fact = 1; 
  for(int i=2;i<=n;i++){
    fact = fact*i;
  }
  return  fact;
}
int main()
{
int n;
printf("enter the nth value\n");
scanf("%d",&n);
printf("%d\n",factorial(n));
return 0;
}

output:

5
120

question 9)
#include "stdio.h"
int search(int n,int lower,int upper)
{
  return n > lower && n < upper ;
}
int main(){
  int n,lower,upper;
  printf("enter the value for you want to search for \n");
  scanf("%d",&n);
  printf("enter the lower and upper limit\n");
  scanf("%d",&lower);
  scanf("%d",&upper);
  printf("%d\n",search(n,lower,upper));
  return 0;
}
output:
enter the value for you want to search for
2
enter the lower and upper limit
3
5
0

enter the value for you want to search for
2
enter the lower and upper limit
1
5
1

question 10)
#include "stdio.h"
int absolute(int n)
{
  if(n<0) return -n;
  else return n;
}
int main(){
  int n;
  printf("enter the value for n\n");
  scanf("%d",&n);
  printf("%d\n",absolute(n));
}
output:
enter the value for n
-5
5
enter the value for n
5
5


